[
  {
    "i": 1,
    "problem": "1.\\ 2\\sqrt{7-4\\sqrt{3}}+\\sqrt{13-4\\sqrt{3}},&\n",
    "solution": "1. $ 2\\sqrt{7-4\\sqrt{3}}+\\sqrt{13-4\\sqrt{3}} = 2\\sqrt{(2 - \\sqrt{3})^2} + \\sqrt{(2\\sqrt{3} - 1)^2} = 4 - 2\\sqrt{3} + 2\\sqrt{3} - 1 = 3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 2,
    "problem": "2.\\ \\sqrt{3-2\\sqrt{2}}-\\sqrt{2}+1,\\\\\n",
    "solution": "2. $\\sqrt{3-2\\sqrt{2}}-\\sqrt{2}+1 = \\sqrt{(\\sqrt{2} - 1)^2} - \\sqrt{2} + 1 = (\\sqrt{2} - 1) - \\sqrt{2} + 1 = 0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 3,
    "problem": "3.\\ 1998\\cfrac{19}{6891}\\cdot1997\\cfrac{19}{6891}-1999\\cfrac{19}{6891}\\cdot1996\\cfrac{19}{6891},&\n",
    "solution": "3. Пусть $x = 1997\\cfrac{19}{6891},$ тогда $1998\\cfrac{19}{6891}\\cdot1997\\cfrac{19}{6891}-1999\\cfrac{19}{6891}\\cdot1996\\cfrac{19}{6891}=\n(x+1)x-(x+2)(x-1)=x^2+x-x^2+x-2x+2=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 4,
    "problem": "4.\\ (\\sqrt[3]{49}+\\sqrt[3]{7}+1)\\cdot(\\sqrt[3]{49}-1)\\cdot(\\sqrt[3]{49}-\\sqrt[3]{7}+1),\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "4. $(\\sqrt[3]{49}+\\sqrt[3]{7}+1)\\cdot(\\sqrt[3]{49}-1)\\cdot(\\sqrt[3]{49}-\\sqrt[3]{7}+1) = (\\sqrt[3]{49}+\\sqrt[3]{7}+1)\\cdot(\\sqrt[3]{7}+1)\\cdot(\\sqrt[3]{7}-1)\\\\\\cdot(\\sqrt[3]{49}-\\sqrt[3]{7}+1) = (7 - 1)\\cdot(7 + 1) = 49 - 1 = 48.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 5,
    "problem": "5.\\ 0,815\\cdot\\left(-\\cfrac{2}{3}\\right)-\\cfrac{1}{6}\\cdot(-4,385)+0,815\\cdot\\cfrac{1}{6}-(-4,385)\\cdot\\left(-\\cfrac{2}{3}\\right),\\\\\n",
    "solution": "5. $0,815 \\cdot \\left (-\\cfrac{2}{3}\\right )-\\cfrac{1}{6}\\cdot(-4,385)+0,815\\cdot\\cfrac{1}{6}-(-4,385)\\cdot\\left(-\\cfrac{2}{3}\\right)=\n0,815\\cdot\\left(\\cfrac{1}{6}-\\cfrac{2}{3}\\right)+4,385\\cdot\\left(\\cfrac{1}{6}-\\cfrac{2}{3}\\right)=\n(0,815+4,385)\\left(\\cfrac{1}{6}-\\cfrac{2}{3}\\right)=5,2\\cdot\\left(-\\cfrac{1}{2}\\right)=-2,6.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 6,
    "problem": "6.\\ (-14,09)\\cdot 2\\cfrac{1}{6}-6,31\\cdot\\left(-1\\cfrac{1}{2}\\right)-2\\cfrac{1}{6}\\cdot6,31+\\left(-1\\cfrac{1}{2}\\right)\\cdot(-14,09),\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "6. $(-14,09)\\cdot 2\\cfrac{1}{6}-6,31\\cdot\\left (-1\\cfrac{1}{2}\\right )-2\\cfrac{1}{6}\\cdot6,31+\\left(-1\\cfrac{1}{2}\\right)\\cdot(-14,09)=\n(-14,09)\\cdot\\left(2\\cfrac{1}{6}-1\\cfrac{1}{2}\\right)-6,31\\cdot\\left(2\\cfrac{1}{6}-1\\cfrac{1}{2}\\right)=\n(-14,09-6,31)\\left(2\\cfrac{1}{6}-1\\cfrac{1}{2}\\right)=-20,4\\cdot\\cfrac{2}{3}=-13,6.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 7,
    "problem": "7.\\ \\cfrac{\\sqrt{21+8\\sqrt{5}}}{4+\\sqrt{5}}\\cdot\\sqrt{9-4\\sqrt{5}},&\n",
    "solution": "7. $\\cfrac{\\sqrt{21+8\\sqrt{5}}}{4+\\sqrt{5}}\\cdot\\sqrt{9-4\\sqrt{5}}=\\cfrac{\\sqrt{(4+\\sqrt{5})^2}}{4+\\sqrt{5}}\\cdot\\sqrt{(2-\\sqrt{5})^2}=\n\\cfrac{4+\\sqrt{5}}{4+\\sqrt{5}}\\cdot(\\sqrt{5}-2)=\\sqrt{5}-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 8,
    "problem": "8.\\ \\sqrt{19-6\\sqrt{10}}\\cdot\\cfrac{3-\\sqrt{7}}{\\sqrt{16-6\\sqrt{7}}},\\\\\n",
    "solution": "8. $\\sqrt{19-6\\sqrt{10}}\\cdot\\cfrac{3-\\sqrt{7}}{\\sqrt{16-6\\sqrt{7}}}=\\sqrt{(3-\\sqrt{10})^2}\\cdot\\cfrac{3-\\sqrt{7}}{\\sqrt{(3-\\sqrt{7})^2}}=\n(\\sqrt{10}-3)\\cdot\\cfrac{3-\\sqrt{7}}{3-\\sqrt{7}}=\\sqrt{10}-3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 9,
    "problem": "9.\\ \\sqrt{6}+\\sqrt{5}-\\cfrac{1}{\\sqrt{11-2\\sqrt{30}}},&\n",
    "solution": "9. $\\sqrt{6}+\\sqrt{5}-\\cfrac{1}{\\sqrt{11-2\\sqrt{30}}}=\\sqrt{6}+\\sqrt{5}-\\cfrac{1}{\\sqrt{(\\sqrt{6}-\\sqrt{5})^2}}=\n\\sqrt{6}+\\sqrt{5}-\\cfrac{1}{\\sqrt{6}-\\sqrt{5}}=\\sqrt{6}+\\sqrt{5}-\\cfrac{\\sqrt{6}+\\sqrt{5}}{6-5}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 10,
    "problem": "10.\\ \\sqrt{7}-\\sqrt{2}-\\cfrac{5}{\\sqrt{9+2\\sqrt{14}}},\\\\\n",
    "solution": "10. $\\sqrt{7}-\\sqrt{2}-\\cfrac{5}{\\sqrt{9+2\\sqrt{14}}}=\\sqrt{7}-\\sqrt{2}-\\cfrac{5}{\\sqrt{(\\sqrt{7}+\\sqrt{2})^2}}=\n\\sqrt{7}-\\sqrt{2}-\\cfrac{5}{\\sqrt{7}+\\sqrt{2}}=\\sqrt{7}-\\sqrt{2}-\\cfrac{5(\\sqrt{7}-\\sqrt{2})}{7-2}=\\sqrt{7}-\\sqrt{2}-\\sqrt{7}+\\sqrt{2}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 11,
    "problem": "11.\\ (-1,5)^{-3}-\\left(\\cfrac{2}{5}\\right)^{-4}\\cdot\\left(\\cfrac{2}{5}\\right)^{3}-\n\\left(\\left(\\cfrac{4}{9}\\right)^{0,5}\\right)^0+16^{\\frac{3}{4}}\\cdot0,5,\\\\\n",
    "solution": "11. $(-1,5)^{-3}-\\left(\\cfrac{2}{5}\\right)^{-4}\\cdot\\left(\\cfrac{2}{5}\\right)^{3}-\\left(\\left(\\cfrac{4}{9}\\right)^{0,5}\\right)^0+16^{\\frac{3}{4}}\\cdot0,5=\n-\\cfrac{8}{27}-\\left(\\cfrac{2}{5}\\right)^{-1}-1+8\\cdot0,5=\n-\\cfrac{8}{27}-\\cfrac{5}{2}-1+4=\\cfrac{11}{54}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 12,
    "problem": "12.\\ \\left(\\cfrac{3}{5}\\right)^{-3}\\cdot\\left(\\cfrac{3}{5}\\right)^{4}-\n\\left(\\left(\\cfrac{9}{25}\\right)^{0}\\right)^{0,5}-(-0,5)^{-3}-25^{1,5}\\cdot0,2,\\end{array}$ \\\\$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "12. $\\left(\\cfrac{3}{5}\\right)^{-3}\\cdot\\left(\\cfrac{3}{5}\\right)^{4}-\\left(\\left(\\cfrac{9}{25}\\right)^{0}\\right)^{0,5}-(-0,5)^{-3}-25^{1,5}\\cdot0,2=\n\\cfrac{3}{5}-1+8-125\\cdot0,2=-\\cfrac{87}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 13,
    "problem": "13.\\ (-1)^{21}-81^\\frac{3}{4}+\\left(2^\\frac{2}{3}\\cdot2^\\frac{1}{2}\\right)^6-\n16^{\\frac{5}{4}}+\\left(-\\cfrac{1}{4}\\right)^{-3},\\\\\n",
    "solution": "13. $(-1)^{21}-81^\\frac{3}{4}+\\left(2^\\frac{2}{3}\\cdot2^\\frac{1}{2}\\right)^6-16^{\\frac{5}{4}}+\\left(-\\cfrac{1}{4}\\right)^{-3}=\n-1-27+\\left(2^\\frac{7}{6}\\right)^6-32-64=-1-27+128-32-64=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 14,
    "problem": "14.\\ (-1)^{18}+32^\\frac{4}{5}+8\\cdot27^\\frac{1}{3}-\\cfrac{1}{27}\\cdot\\left(3^\\frac{1}{4}\\cdot\n3^\\frac{1}{3}\\right)^{12}-\\left(-\\cfrac{1}{6}\\right)^{-3},\\\\\n",
    "solution": "14. $(-1)^{18}+32^\\frac{4}{5}+8\\cdot27^\\frac{1}{3}-\\cfrac{1}{27}\\cdot\\left(3^\\frac{1}{4}\\cdot3^\\frac{1}{3}\\right)^{12}-\\left(-\\cfrac{1}{6}\\right)^{-3}=\n1+16+8\\cdot3-\\cfrac{1}{27}\\cdot 3^\\frac{7}{12}\\cdot12+216=\n1+16+24-81+216=176.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 15,
    "problem": "15.\\ (\\sqrt{2}-\\sqrt{3})\\sqrt{5+2\\sqrt{6}},&\n",
    "solution": "15. $(\\sqrt{2}-\\sqrt{3})\\sqrt{5+2\\sqrt{6}}=(\\sqrt{2}-\\sqrt{3})\\sqrt{(\\sqrt{2}+\\sqrt{3})^2}=(\\sqrt{2}-\\sqrt{3})(\\sqrt{2}+\\sqrt{3})=2-3=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 16,
    "problem": "16.\\ (\\sqrt{5}-\\sqrt{6})\\sqrt{11+2\\sqrt{30}},\\end{array}$ \\\\$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "16. $(\\sqrt{5}-\\sqrt{6})\\sqrt{11+2\\sqrt{30}}=(\\sqrt{5}-\\sqrt{6})\\sqrt{(\\sqrt{5}+\\sqrt{6})^2}=(\\sqrt{5}-\\sqrt{6})(\\sqrt{5}+\\sqrt{6})=5-6=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 17,
    "problem": "17.\\ \\cfrac{\\left(5\\cfrac{4}{45}-4\\cfrac{1}{6}\\right):5\\cfrac{8}{15}}{\\left(4\\cfrac{2}{3}+0,75\\right)\\cdot3\\cfrac{9}{13}}\n\\cdot34\\cfrac{2}{7}+\\cfrac{0,3:0,01}{70}+\\cfrac{2}{7},\\\\\n",
    "solution": "17. $\\cfrac{\\left(5\\cfrac{4}{45}-4\\cfrac{1}{6}\\right):5\\cfrac{8}{15}}{\\left(4\\cfrac{2}{3}+0,75\\right)\\cdot3\\cfrac{9}{13}}\n\\cdot34\\cfrac{2}{7}+\\cfrac{0,3:0,01}{70}+\\cfrac{2}{7}=\\cfrac{\\cfrac{83}{90}:\\cfrac{83}{15}}{\\cfrac{65}{12}\\cdot\\cfrac{48}{13}}\n\\cdot\\cfrac{240}{7}+\\cfrac{3}{7}+\\cfrac{2}{7}=\\cfrac{\\cfrac{1}{6}}{20}\n\\cdot\\cfrac{240}{7}+\\cfrac{5}{7}=\\cfrac{2}{7}+\\cfrac{5}{7}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 18,
    "problem": "18.\\ \\cfrac{\\left(\\cfrac{3}{5}+0,425-0,005\\right):0,1}{30,5+\\cfrac{1}{6}+3\\cfrac{1}{3}}+\n\\cfrac{6\\cfrac{3}{4}+5\\cfrac{1}{2}}{26:3\\cfrac{5}{7}}-0,05,\\end{array}$ \\\\$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "18. $\\cfrac{\\left(\\cfrac{3}{5}+0,425-0,005\\right):0,1}{30,5+\\cfrac{1}{6}+3\\cfrac{1}{3}}+\n\\cfrac{6\\cfrac{3}{4}+5\\cfrac{1}{2}}{26:3\\cfrac{5}{7}}-0,05=\\cfrac{\\left(0,6+0,42\\right)\\cdot10}{30,5+3,5}+\n\\cfrac{\\cfrac{49}{4}}{26:\\cfrac{26}{7}}-0,05=\\cfrac{10,2}{34}+\\cfrac{\\cfrac{49}{4}}{7}-0,05=\n0,3+1,75-0,05=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 19,
    "problem": "19.\\ \\cfrac{10}{\\sqrt{5}-\\sqrt{10}+\\sqrt{20}+\\sqrt{40}-\\sqrt{80}},&\n",
    "solution": "19. $\\cfrac{10}{\\sqrt{5}-\\sqrt{10}+\\sqrt{20}+\\sqrt{40}-\\sqrt{80}}=\\cfrac{10}{\\sqrt{5}-\\sqrt{10}+2\\sqrt{5}+2\\sqrt{10}-4\\sqrt{5}}=\n\\cfrac{10}{\\sqrt{10}-\\sqrt{5}}=\\cfrac{10(\\sqrt{10}+\\sqrt{5})}{10-5}=2(\\sqrt{5}+\\sqrt{10}).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 20,
    "problem": "20.\\ \\cfrac{\\sqrt{6}}{\\sqrt{3}-\\sqrt{6}-\\sqrt{24}-\\sqrt{48}+\\sqrt{108}},\\\\\n",
    "solution": "20. $\\cfrac{\\sqrt{6}}{\\sqrt{3}-\\sqrt{6}-\\sqrt{24}-\\sqrt{48}+\\sqrt{108}}=\\cfrac{\\sqrt{6}}{\\sqrt{3}-\\sqrt{6}-2\\sqrt{6}-4\\sqrt{3}+6\\sqrt{3}}=\n\\cfrac{\\sqrt{6}}{3(\\sqrt{3}-\\sqrt{6})}=\\cfrac{\\sqrt{6}(\\sqrt{3}+\\sqrt{6})}{3(3-6)}=\n-\\cfrac{3(\\sqrt{2}+2)}{9}=-\\cfrac{1}{3}(2+\\sqrt{2}).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 21,
    "problem": "21.\\ \\cfrac{7,46^3+6,26^3}{13,72}-7,46\\cdot 6,26,&\n",
    "solution": "21. $\\cfrac{7,46^3+6,26^3}{13,72}-7,46\\cdot 6,26=[x=7,46,\\ y=6,26]=\\cfrac{x^3+y^3}{x+y}-xy=\nx^2-xy+y^2-xy=(x-y)^2=(7,46-6,26)^2=1,44.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 22,
    "problem": "22.\\ \\cfrac{2,5^3-4,4^3}{1,9}+2,5^2+4,4^2,\\\\\n",
    "solution": "22. $\\cfrac{2,5^3-4,4^3}{1,9}+2,5^2+4,4^2=[x=2,5,\\ y=4,4]=\\cfrac{x^3-y^3}{y-x}+x^2+y^2=\n-x^2-xy-y^2+x^2+y^2=-xy=-2,5\\cdot4,4=-11.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 23,
    "problem": "23.\\ \\cfrac{3\\cfrac{1}{3}\\cdot1,9+19,5:4\\cfrac{1}{2}}{\\cfrac{62}{75}-0,16}:\n\\cfrac{3,5+4\\cfrac{2}{3}+2\\cfrac{2}{15}}{0,5\\cdot\\left(1\\cfrac{1}{20}+4,1\\right)},&\n",
    "solution": "23. $\\cfrac{3\\cfrac{1}{3}\\cdot1,9+19,5:4\\cfrac{1}{2}}{\\cfrac{62}{75}-0,16}:\\cfrac{3,5+4\\cfrac{2}{3}+2\\cfrac{2}{15}}{0,5\\cdot\\left(1\\cfrac{1}{20}+4,1\\right)}=\n\\cfrac{\\cfrac{10}{3}\\cdot\\cfrac{19}{10}+\\cfrac{195}{10}:\\cfrac{9}{2}}{\\cfrac{62}{75}-\\cfrac{16}{100}}:\\cfrac{3,5+6,8}{0,5\\cdot5,15}=\n\\cfrac{\\cfrac{19}{3}+\\cfrac{13}{3}}{\\cfrac{2}{3}}:\\cfrac{10,3}{2,575}=\n\\cfrac{\\cfrac{32}{3}}{\\cfrac{2}{3}}:4=16:4=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 24,
    "problem": "24.\\ 2\\sqrt{3}+0,25(\\sqrt{21}-5)(\\sqrt{7}+3\\sqrt{3})+\\cfrac{2\\sqrt{7}-4}{1+\\sqrt{7}},\\\\\n",
    "solution": "24. $2\\sqrt{3}+0,25(\\sqrt{21}-5)(\\sqrt{7}+3\\sqrt{3})+\\cfrac{2\\sqrt{7}-4}{1+\\sqrt{7}}=\n2\\sqrt{3}+0,25(7\\sqrt{3}+9\\sqrt{7}-5\\sqrt{7}-15\\sqrt{3})+$\\\\$\\cfrac{(2\\sqrt{7}-4)(\\sqrt{7}-1)}{7-1}=\n2\\sqrt{3}+0,25(4\\sqrt{7}-8\\sqrt{3})+\\cfrac{14-2\\sqrt{7}-4\\sqrt{7}+4}{6}=\n2\\sqrt{3}+\\sqrt{7}-2\\sqrt{3}+3-\\sqrt{7}=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 25,
    "problem": "25.\\ \\cfrac{1-\\sqrt{10}}{\\sqrt{2}+\\sqrt{5}}+\\cfrac{7}{2\\sqrt{2}+1}-(11-5\\sqrt{5})(2+\\sqrt{5}),&\n",
    "solution": "25. $\\cfrac{1-\\sqrt{10}}{\\sqrt{2}+\\sqrt{5}}+\\cfrac{7}{2\\sqrt{2}+1}-(11-5\\sqrt{5})(2+\\sqrt{5})=\n\\cfrac{(1-\\sqrt{10})(\\sqrt{5}-\\sqrt{2})}{5-2}+\\cfrac{7(2\\sqrt{2}-1)}{8-1}-22-11\\sqrt{5}+10\\sqrt{5}+25=\n\\cfrac{\\sqrt{5}-\\sqrt{2}-5\\sqrt{2}+2\\sqrt{5}}{3}+2\\sqrt{2}-1+3-\\sqrt{5}=\\sqrt{5}-2\\sqrt{2}+2\\sqrt{2}+2-\\sqrt{5}=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 26,
    "problem": "26.\\ (36,5^2-27,5^2):\\left(\\cfrac{57^3+33^3}{90}-57\\cdot 33 \\right),\\\\\n",
    "solution": "26. $(36,5^2-27,5^2):\\left(\\cfrac{57^3+33^3}{90}-57\\cdot 33 \\right)=\n(36,5-27,5)(36,5+27,5):\\left(57^2-57\\cdot33+33^2-57\\cdot 33 \\right)=\\cfrac{9\\cdot64}{(57-33)^2}=\\cfrac{9\\cdot64}{24^2}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 27,
    "problem": "27.\\ \\left(\\cfrac{97^3-53^3}{44}+97\\cdot53\\right):(152,5^2-27,5^2),&\n",
    "solution": "27. $\\left(\\cfrac{97^3-53^3}{44}+97\\cdot53\\right):(152,5^2-27,5^2)=(97^2+97\\cdot53+53^2+97\\cdot53):((152,5-27,5)(152,5+27,5))=\n\\cfrac{(97+53)^2}{125\\cdot180}=\\cfrac{150^2}{125\\cdot180}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 28,
    "problem": "28.\\ \\cfrac{\\sqrt{7-4\\sqrt{3}}}{\\sqrt{2-\\sqrt{3}}}\\sqrt{2+\\sqrt{3}},\\\\\n",
    "solution": "28. $\\cfrac{\\sqrt{7-4\\sqrt{3}}}{\\sqrt{2-\\sqrt{3}}}\\sqrt{2+\\sqrt{3}}=\n\\cfrac{\\sqrt{(2-\\sqrt{3})^2}}{\\sqrt{2-\\sqrt{3}}}\\sqrt{2+\\sqrt{3}}=\\cfrac{2-\\sqrt{3}}{\\sqrt{2-\\sqrt{3}}}\\sqrt{2+\\sqrt{3}}=\n\\sqrt{2-\\sqrt{3}}\\sqrt{2+\\sqrt{3}}=$\\\\$\\sqrt{(2-\\sqrt{3})(2+\\sqrt{3})}=\\sqrt{4-3}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 29,
    "problem": "29.\\ \\cfrac{\\sqrt{7+4\\sqrt{3}}}{\\sqrt{2+\\sqrt{3}}}\\sqrt{2-\\sqrt{3}},&\n",
    "solution": "29. $\\cfrac{\\sqrt{7+4\\sqrt{3}}}{\\sqrt{2+\\sqrt{3}}}\\sqrt{2-\\sqrt{3}}=\n\\cfrac{\\sqrt{(2+\\sqrt{3})^2}}{\\sqrt{2+\\sqrt{3}}}\\sqrt{2-\\sqrt{3}}=\n\\cfrac{2+\\sqrt{3}}{\\sqrt{2+\\sqrt{3}}}\\sqrt{2-\\sqrt{3}}=\\sqrt{2+\\sqrt{3}}\\sqrt{2-\\sqrt{3}}=$\\\\$\\sqrt{(2+\\sqrt{3})(2-\\sqrt{3})}=\\sqrt{4-3}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 30,
    "problem": "30.\\ \\left(\\cfrac{1}{\\sqrt{5}+\\sqrt{6}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2}\\right):\\left(1+\\cfrac{\\sqrt{6}}{2}\\right),\\\\\n",
    "solution": "30. $\\left(\\cfrac{1}{\\sqrt{5}+\\sqrt{6}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2}\\right):\\left(1+\\cfrac{\\sqrt{6}}{2}\\right)=\n\\left(\\cfrac{\\sqrt{6}-\\sqrt{5}}{6-5}+\\cfrac{\\sqrt{5}+2}{5-4}\\right):\\cfrac{2+\\sqrt{6}}{2}=\n\\left(\\sqrt{6}-\\sqrt{5}+\\sqrt{5}+2\\right)\\cdot\\cfrac{2}{2+\\sqrt{6}}=(2+\\sqrt{6})\\cdot\\cfrac{2}{2+\\sqrt{6}}=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 31,
    "problem": "31.\\ \\left(\\cfrac{1}{\\sqrt{10}+\\sqrt{11}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{10}-3}\\right):\\left(1+\\cfrac{\\sqrt{11}}{3}\\right),&\n",
    "solution": "31. $\\left(\\cfrac{1}{\\sqrt{10}+\\sqrt{11}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{10}-3}\\right):\\left(1+\\cfrac{\\sqrt{11}}{3}\\right)=\n\\left(\\cfrac{\\sqrt{11}-\\sqrt{10}}{11-10}+\\cfrac{\\sqrt{10}+3}{10-9}\\right):\\cfrac{3+\\sqrt{11}}{3}=$\\\\$\n\\left(\\sqrt{11}-\\sqrt{10}+\\sqrt{10}+3\\right)\\cdot\\cfrac{3}{3+\\sqrt{11}}=\n(3+\\sqrt{11})\\cdot\\cfrac{3}{3+\\sqrt{11}}=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 32,
    "problem": "32.\\ \\sqrt[6]{31+10\\sqrt{6}}\\cdot\\sqrt[3]{5-\\sqrt{6}},\\\\\n",
    "solution": "32. $\\sqrt[6]{31+10\\sqrt{6}}\\cdot\\sqrt[3]{5-\\sqrt{6}}=\\sqrt[6]{(5+\\sqrt{6})^2}\\cdot\\sqrt[3]{5-\\sqrt{6}}=\\sqrt[3]{5+\\sqrt{6}}\\cdot\\sqrt[3]{5-\\sqrt{6}}=\n\\sqrt[3]{(5+\\sqrt{6})(5-\\sqrt{6})}=\\sqrt[3]{25-6}=\\sqrt[3]{19}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 33,
    "problem": "33.\\ \\sqrt{175}-3\\sqrt{3\\cfrac{1}{9}}-6\\sqrt{1,75},&\n",
    "solution": "33. $\\sqrt{175}-3\\sqrt{3\\cfrac{1}{9}}-6\\sqrt{1,75}=5\\sqrt{7}-3\\sqrt{\\cfrac{28}{9}}-6\\sqrt{\\cfrac{175}{100}}=\n5\\sqrt{7}-3\\cdot\\cfrac{2\\sqrt{7}}{3}-6\\cdot\\cfrac{5\\sqrt{7}}{10}=5\\sqrt{7}-2\\sqrt{7}-3\\sqrt{7}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 34,
    "problem": "34.\\ \\left(\\cfrac{\\sqrt[3]{\\sqrt{3}+\\sqrt{6}}\\sqrt[6]{9-6\\sqrt{2}}-\\sqrt[6]{18}}{\\sqrt[6]{2}-1}\\right)^3\\\\\n",
    "solution": "34. $\\left(\\cfrac{\\sqrt[3]{\\sqrt{3}+\\sqrt{6}}\\sqrt[6]{9-6\\sqrt{2}}-\\sqrt[6]{18}}{\\sqrt[6]{2}-1}\\right)^3=\n\\left(\\cfrac{\\sqrt[6]{3+2\\sqrt{18}+6}\\sqrt[6]{9-6\\sqrt{2}}-\\sqrt[6]{2}\\sqrt[6]{9}}{\\sqrt[6]{2}-1}\\right)^3=$\\\\$\n\\left(\\cfrac{\\sqrt[6]{(9+6\\sqrt{2})(9-6\\sqrt{2})}-\\sqrt[6]{2}\\sqrt[6]{9}}{\\sqrt[6]{2}-1}\\right)^3=\n\\left(\\cfrac{\\sqrt[6]{81-72}-\\sqrt[6]{2}\\sqrt[6]{9}}{\\sqrt[6]{2}-1}\\right)^3=\n\\left(\\cfrac{\\sqrt[6]{9}(1-\\sqrt[6]{2})}{\\sqrt[6]{2}-1}\\right)^3=\n\\left(-\\sqrt[6]{9}\\right)^3=-\\sqrt{9}=-3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 35,
    "problem": "35.\\ \\cfrac{1}{\\sqrt[3]{25}+\\sqrt[3]{5}+1},&\n",
    "solution": "35. $\\cfrac{1}{\\sqrt[3]{25}+\\sqrt[3]{5}+1}=\\cfrac{\\sqrt[3]{5}-1}{5-1}=\\cfrac{1}{4}(\\sqrt[3]{5}-1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 36,
    "problem": "36.\\ \\cfrac{1}{\\sqrt[3]{9}-2\\sqrt[3]{3}+4},\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "36. $\\cfrac{1}{\\sqrt[3]{9}-2\\sqrt[3]{3}+4}=\\cfrac{\\sqrt[3]{3}+2}{3+8}=\\cfrac{1}{11}(\\sqrt[3]{3}+2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 37,
    "problem": "37. Сравните числа:\\\\\nа) $\\cfrac{1}{\\sqrt{3}-\\sqrt{2}}$ и $2\\sqrt{2}.$\\\\\nб) $\\sqrt{10}-\\sqrt{11}$ и $\\sqrt{12}-\\sqrt{13}.$\\\\\n",
    "solution": "37. а) $\\cfrac{1}{\\sqrt{3}-\\sqrt{2}}=\\cfrac{\\sqrt{3}+\\sqrt{2}}{3-2}=\\sqrt{3}+\\sqrt{2}>\\sqrt{2}+\\sqrt{2}=2\\sqrt{2}.$\\\\\nб) $\\sqrt{10}-\\sqrt{11}??\\sqrt{12}-\\sqrt{13},\\ \\sqrt{10}+\\sqrt{13}??\\sqrt{11}+\\sqrt{12},\\ 10+2\\sqrt{130}+13??11+2\\sqrt{132}+12,\\ 23+2\\sqrt{130}<23+2\\sqrt{132}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 38,
    "problem": "38. Сравните значения выражений $A=27894^2+1618^2$ и $B=27895^2+1617^2.$\\\\\n",
    "solution": "38. $27894^2+1618^2??27895^2+1617^2,\\ 1618^2-1617^2??27895^2-27894^2,\\ (1618-1617)(1618+1617)??(27895-27894)(27895+27894),\\ 1618+1617<27895+27894.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 39,
    "problem": "39. Сравните значения выражений $A=191^6$ и $B=188\\cdot189\\cdot190\\cdot192\\cdot193\\cdot194.$\\\\\n",
    "solution": "39. Пусть $x=191,$ тогда $B=(x-3)(x-2)(x-1)(x+1)(x+2)(x+3)=(x^2-1)(x^2-4)(x^2-9)<x^2 \\cdot x^2\\cdot x^2=x^6=191^6=A.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 40,
    "problem": "40. $(2-\\sqrt{5})\\sqrt{9+4\\sqrt{5}}.$ 41. $(\\sqrt{7}-3)\\sqrt{16+6\\sqrt{7}}.$\\\\\n",
    "solution": "40. $(2-\\sqrt{5})\\sqrt{9+4\\sqrt{5}}=-\\sqrt{(4-4\\sqrt{5}+5)(9+4\\sqrt{5})}=-\\sqrt{(9-4\\sqrt{5})(9+4\\sqrt{5})}=-\\sqrt{81-80}=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 41,
    "problem": "42. $74,7\\cdot\\cfrac{2}{21}+(-105,3)\\cdot2\\cfrac{3}{7}-(-105,3)\\cdot\\cfrac{2}{21}-2\\cfrac{3}{7}\\cdot74,7.$\\\\\n",
    "solution": "41. $(\\sqrt{7}-3)\\sqrt{16+6\\sqrt{7}}=-\\sqrt{(7-6\\sqrt{7}+9)(16+6\\sqrt{7})}=-\\sqrt{(16-6\\sqrt{7})(16+6\\sqrt{7})}=-\\sqrt{256-252}=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 42,
    "problem": "43. $6\\cfrac{1}{10}\\cdot2,391-0,109\\cdot1\\cfrac{5}{6}-1\\cfrac{5}{6}\\cdot2,391+0,109\\cdot6\\cfrac{1}{10}.$\\\\\n",
    "solution": "42. $74,7\\cdot\\cfrac{2}{21}+(-105,3)\\cdot2\\cfrac{3}{7}-(-105,3)\\cdot\\cfrac{2}{21}-2\\cfrac{3}{7}\\cdot74,7=74,7\\cdot\\left(\\cfrac{2}{21}-\\cfrac{17}{7}\\right)+105,3\n\\cdot\\left(\\cfrac{2}{21}-\\cfrac{17}{7}\\right)=\\left(\\cfrac{2}{21}-\\cfrac{17}{7}\\right)(74,7+105,3)=-\\cfrac{49}{21}\\cdot180=-420.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 43,
    "problem": "44. Какое из чисел больше: $\\sqrt{4+\\sqrt{7}}-\\sqrt{4-\\sqrt{7}}$ или $\\sqrt[3]{2}?$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "43. $6\\cfrac{1}{10}\\cdot2,391-0,109\\cdot1\\cfrac{5}{6}-1\\cfrac{5}{6}\\cdot2,391+0,109\\cdot6\\cfrac{1}{10}=\n2,391\\cdot\\left(6\\cfrac{1}{10}-1\\cfrac{5}{6}\\right)+0,109\\cdot\\left(6\\cfrac{1}{10}-1\\cfrac{5}{6}\\right)=\n\\left(\\cfrac{61}{10}-\\cfrac{11}{6}\\right)(2,391+0,109)=\\cfrac{128}{30}\\cdot2,5=\\cfrac{32}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 44,
    "problem": "45.\\ \\cfrac{2}{\\sqrt{8-2\\sqrt{15}}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{22-4\\sqrt{30}}}-\\sqrt{5},&\n",
    "solution": "44. Возведём оба числа в 6 степень: $(\\sqrt{4+\\sqrt{7}}-\\sqrt{4-\\sqrt{7}})^6=(4+\\sqrt{7}-2\\cdot\\sqrt{16-7}+4-\\sqrt{7})^3=2^3=8,\\ (\\sqrt[3]{2})^6=2^2=4.$ Значит, первое число больше.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 45,
    "problem": "46.\\ \\cfrac{10\\sqrt{5}}{{\\sqrt{38-12\\sqrt{10}}+\\sqrt{18}}},\\\\\n",
    "solution": "45. $\\cfrac{2}{\\sqrt{8-2\\sqrt{15}}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{22-4\\sqrt{30}}}-\\sqrt{5}=\\cfrac{2}{\\sqrt{(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})^2}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{(\\sqrt{12}-\\sqrt{10})^2}}-\\sqrt{5}=\n\\cfrac{2}{\\sqrt{5}-\\sqrt{3}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{12}-\\sqrt{10}}-\\sqrt{5}=\\sqrt{5}+\\sqrt{3}-\\cfrac{1}{2}(\\sqrt{12}+\\sqrt{10})-\\sqrt{5}=-\\cfrac{\\sqrt{10}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 46,
    "problem": "47.\\ \\sqrt{\\left(\\cfrac{4^5}{16^{-2}\\cdot2^{19}}\\right)^{-1}}\\cdot\\sqrt{8}-(0,3)^{-1}+(2\\sqrt{3})^{-2},&\n",
    "solution": "46.$\\cfrac{10\\sqrt{5}}{{\\sqrt{38-12\\sqrt{10}}+\\sqrt{18}}}=\\cfrac{10\\sqrt{5}}{{\\sqrt{(2\\sqrt{5}-3\\sqrt{2})^2}+3\\sqrt{2}}}=[(2\\sqrt{5})^2=20>18=(3\\sqrt{2})^2 ]=$\\\\$\\cfrac{10\\sqrt{5}}{2\\sqrt{5}-3\\sqrt{2}+3\\sqrt{2}}=\\cfrac{10\\sqrt{5}}{2\\sqrt{5}}=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 47,
    "problem": "48.\\ \\sqrt{\\left(\\cfrac{9^{12}}{3^{-5}\\cdot27^{10}}\\right)^{-1}}:\\sqrt{27}+(\\sqrt{6})^{-2}-(1,25)^{-1}.\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "47. $\\sqrt{\\left(\\cfrac{4^5}{16^{-2}\\cdot2^{19}}\\right)^{-1}}\\cdot\\sqrt{8}-(0,3)^{-1}+(2\\sqrt{3})^{-2}=\n\\sqrt{\\left(\\cfrac{2^{10}}{2^{-8}\\cdot2^{19}}\\right)^{-1}}\\cdot\\sqrt{8}-\\cfrac{10}{3}+\\cfrac{1}{12}=\n\\sqrt{2}\\cdot\\sqrt{8}-\\cfrac{13}{4}=4-\\cfrac{13}{4}=\\cfrac{3}{4}=0,75.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 48,
    "problem": "49. Какое из двух чисел больше, $\\sqrt{3}+\\sqrt{7}+\\sqrt{21}$ или 9?\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "48. $\\sqrt{\\left(\\cfrac{9^{12}}{3^{-5}\\cdot27^{10}}\\right)^{-1}}:\\sqrt{27}+(\\sqrt{6})^{-2}-(1,25)^{-1}=\n\\sqrt{\\left(\\cfrac{3^{24}}{3^{-5}\\cdot3^{30}}\\right)^{-1}}:\\sqrt{27}+\\cfrac{1}{6}-\\cfrac{4}{5}=\n\\sqrt{3}:\\sqrt{27}-\\cfrac{19}{30}=\\cfrac{1}{3}-\\cfrac{19}{30}=-\\cfrac{3}{10}=-0,3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 49,
    "problem": "50.\\ (\\sqrt[3]{49}+\\sqrt[3]{7}+1)(\\sqrt[3]{49}-1)(\\sqrt[3]{49}-\\sqrt[3]{7}+1),&\n",
    "solution": "49. $\\sqrt{3}+\\sqrt{7}\\ ??\\ 9-\\sqrt{21},\\ 3+2\\sqrt{21}+7\\ ??\\ 81-18\\sqrt{21}+21,\\ 20\\sqrt{21}\\ ??\\ 92,\\ 8400 <8464,$ значит второе число больше.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 50,
    "problem": "51.\\ (\\sqrt[3]{36}+\\sqrt[3]{6}+1)(\\sqrt[3]{36}-1)(\\sqrt[3]{36}-\\sqrt[3]{6}+1),\\\\\n",
    "solution": "50. $(\\sqrt[3]{49}+\\sqrt[3]{7}+1)(\\sqrt[3]{49}-1)(\\sqrt[3]{49}-\\sqrt[3]{7}+1)=[t=\\sqrt[3]{7}]=(t^2+t+1)(t^2-1)(t^2-t+1)=\n(t^2+t-1)(t-1)(t+1)(t^2-t+1)=(t^3+1)(t^3-1)=t^6-1=(\\sqrt[3]{7})^6-1=49-1=48.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 51,
    "problem": "52.\\ \\cfrac{\\sqrt[4]{7\\cdot\\sqrt[3]{54}+15\\cdot\\sqrt[3]{128}}}{\\sqrt[3]{4\\cdot\\sqrt[4]{32}}+\\sqrt[3]{9\\cdot\\sqrt[4]{162}}},&\n",
    "solution": "51. $(\\sqrt[3]{36}+\\sqrt[3]{6}+1)(\\sqrt[3]{36}-1)(\\sqrt[3]{36}-\\sqrt[3]{6}+1)=[t=\\sqrt[3]{6}]=(t^2+t+1)(t^2-1)(t^2-t+1)=\n(t^2+t-1)(t-1)(t+1)(t^2-t+1)=(t^3+1)(t^3-1)=t^6-1=(\\sqrt[3]{6})^6-1=36-1=35.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 52,
    "problem": "53.\\ \\cfrac{5\\cdot\\sqrt[3]{4\\cdot\\sqrt[3]{192}}+7\\cdot\\sqrt[3]{18\\cdot\\sqrt[3]{81}}}{\\sqrt[3]{12\\cdot\n\\sqrt[3]{24}+6\\cdot\\sqrt[3]{375}}}.\n\\end{array}$\n\\newpage\n",
    "solution": "52. $\\cfrac{\\sqrt[4]{7\\cdot\\sqrt[3]{54}+15\\cdot\\sqrt[3]{128}}}{\\sqrt[3]{4\\cdot\\sqrt[4]{32}}+\\sqrt[3]{9\\cdot\\sqrt[4]{162}}}=\n\\cfrac{\\sqrt[4]{21\\sqrt[3]{2}+60\\sqrt[3]{2}}}{\\sqrt[3]{8\\sqrt[4]{2}}+\\sqrt[3]{27\\sqrt[4]{2}}}=\n\\cfrac{\\sqrt[4]{81\\sqrt[3]{2}}}{2\\sqrt[12]{2}+3\\sqrt[12]{2}}=\n\\cfrac{3\\sqrt[12]{2}}{5\\sqrt[12]{2}}=\\cfrac{3}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 53,
    "problem": null,
    "solution": "53. $\\cfrac{5\\cdot\\sqrt[3]{4\\cdot\\sqrt[3]{192}}+7\\cdot\\sqrt[3]{18\\cdot\\sqrt[3]{81}}}{\\sqrt[3]{12\\cdot\n\\sqrt[3]{24}+6\\cdot\\sqrt[3]{375}}}=\\cfrac{5\\cdot\\sqrt[3]{16\\sqrt[3]{3}}+7\\cdot\\sqrt[3]{54\\sqrt[3]{3}}}{\\sqrt[3]{24\n\\sqrt[3]{3}+30\\sqrt[3]{3}}}=\\cfrac{10\\cdot\\sqrt[3]{2\\sqrt[3]{3}}+21\\cdot\\sqrt[3]{2\\sqrt[3]{3}}}{\\sqrt[3]{54\n\\sqrt[3]{3}}}=\\cfrac{31\\cdot\\sqrt[3]{2\\sqrt[3]{3}}}{3\\cdot\\sqrt[3]{2\\sqrt[3]{3}}}=\n\\cfrac{31}{3}.$\n\\newpage\n"
  }
]